\assignementTitle{Использование Merkle Patricia Tree}{3}

В блокчейн Ethereum вместо вычисления хэша списка транзакций по методу дерева Меркле
используется комбинированный подход, который получил название Merkle Patricia Tree.

В основе этого подхода лежит префиксное дерево (\textit{Radix tree},
\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Trie}), которое очень требовательно к потреблению памяти,
поэтому для решения этой проблемы в блокчейн Ethereum было предложена оптимизация, так появился
метод построения дерева \textit{Patricia Tree}. Чтобы сохранить возможность подсчитывать итоговую хэш сумму
всех конечных элементов дерева в алгоритм были введены механизмы, использующиеся при построении
дерево Меркле, и конечное название метода вычисления хэш суммы для какого-то списка данных стал
называться \textit{Merkle Patricia Tree}:
\begin{itemize}
  \item \url{https://blog.ethereum.org/2015/11/15/merkling-in-ethereum/};
  \item \url{https://github.com/ethereum/wiki/wiki/Patricia-Tree};
  \item \url{https://easythereentropy.wordpress.com/2014/06/04/understanding-the-ethereum-trie/}
\end{itemize}

Для построения дерева используются пары \textit{ключ}: \textit{значение}. \textit{Ключ} определяет
путь в дереве, \textit{значение} помещается в конечный элемент ("лист") дерева. Промежуточные узлы
дерева также представляются в виде пары \textit{ключ}: \textit{значение}, обозначая промежуточный путь
и промежуточный хэш соответственно.

В случае списка транзакций в качестве \textit{ключа} используется порядковый номер транзакции,
выданный ей при включении в блок: $rlp(transactionIndex)$. В качестве \textit{значения}
используется хэш транзакции.

Напишите программу для определения количества непустых конечных элементов во
всех промежуточных узлах (\textit{extensions}), сформированных при 
построении \textit{Merkle Patricia Tree} для списка транзакций в блоке Ethereum.

\inputfmtSection

Три строки, каждая из которых содержит число $N$ ($256 \le N \le 4370$), определяющее
количество транзакций, включенных в блок.

\outputfmtSection

Каждой входной строке сопоставляются три выходных строки, в каждой из которых по два числа,
разделенных пробелом.

В каждой строке первое число - количество непустых элементов,
принадлежащих непосредственно промежуточным (\textit{extensions}) узлам, полученных
при построении дерева транзакций.
Второе - количество всех дочерних конечных, но не являющихся поддеревьями, элементов в
промежуточных узлах. Выведите $0\ 0$, если промежуточные узлы не были сформированы при
построении дерева.

\exampleSection

\sampleTitle{1}
\begin{myverbbox}{\vinput}
256
4099
330
\end{myverbbox}
\begin{myverbbox}{\voutput}
0 0
3 3
5 74
\end{myverbbox}
\inputoutputTable


\commentsSection
Примечание к примеру: для $4099$ транзакций при построении дерева сформировался $1$
промежуточный узел, который содержит только $3$ элемента, а для $330$ транзакций
при построении дерева сформировался $1$ промежуточный узел, который содержит
только $5$ поддеревьев, в которых содержится $74$ элемента.

\includeSolutionIfExistsByPath{2nd_tour_progr/03_consensus/02_patricia_tree/solution}
